連買戲飛用信用卡都要手續費，仲講乜撚野電子付款

同一張戲飛，請少個人仲要收貴幾個%

仲要逐張飛加手續費

咪係

明明手續仲少左

其實到底點解上網買飛要比手續費

虛擬product嘅分支 就係虛擬service

佢哋嘅出發點唔係成本慳咗
而係呢個service 比到valued added 你

system maintenance 係要錢既， 我明白

但唔明白， 點解貴過人手賣

Agger

因為收你錢你都係會上網買，咁點解唔收

係

其實搞網上買飛
係想省人手 ， 即係省錢

網上買仲貴左，咁不如請多個人賣飛

係想你方便d

邊個話網上買一定要比定價平

你以為省左人手成本就要平比你咩

一個叫你排通頂人手買, 一個叫你上網搶, 價錢一早比你知, 你有得揀

搏唔能到 張戲飛己經貴
仲要再收CHARGE
D銀行真係賺能到盡

呢樣真係要屌

佢省左錢, 你俾多左錢, 咁佢咪賺多左錢囉

點解收貴你？
你覺得佢慳左人手
但係Value added 個位係慳左你既時間
而且你可以係網上check 到仲有無位，唔駛去到先知無位

當然有一知原因係因為呢到係香港，局你硬食

親自去買飛要時間，網上買就幫你節省時間，你話要唔要收你貴d?

呢樣當你講得通，但腦場呢，就咁當面買都要收

你都on9 ，冇得上網買果陣都冇人通宵買戲飛啦，睇戲炸，唔係演唱會

撚係銀行收

收你錢係因為幫到你省時間同車錢

如果你覺得你有時間/時間唔值錢, 車錢又平既你未會親身去買飛
唔係既話你就自然會上網買

我慳左時間，佢慳左人工，冇人叫佢平俾我，但同價都得姐，根本就係班撚樣貪得無厭

大陸電子付款買飛平過現場買好多 唔知香港做乜咁奇怪

香港啲濕尻商家 賺撚到盡

其實係港豬硬食姐
是但拎個例子講，銀行拎錢，依家開個account冇薄仔得卡+ebanking/apps, 去排counter拎錢仲要收charge, 因為人手，要手續費
買賣股票，打電話要真人call要收高佣d, 網上/apps平好多甚至免佣
我禁atm/ebanking 點都快過你廢老長隊啦，好明顯value add同收charge冇直接關係，奸商要鋤你一筆，點講都得。

唔買取方便

佢夠慳左人工 同埋唔覺有幾慳，你咪又係要去戲院睇戲 車錢一樣存在，更何況我慳左車錢係我問題，我唔去樓下睇去機場睇又唔見佢退返錢 多餘

愈來愈多人上網買
咪可以節省多啲人力

邊個幫邊個add value先
想食到盡就食到盡啦

樓主支付寶打手

我而家都唔係講緊要平D，但而家問題係一樣價錢都做唔到

人地外國都唔駛手續費 仲有discount 唔知點解香港要收手續費

on9, 擺明商家呃錢重要拎黎駁
係日本睇開戲都上網買飛0 charge

因為要賺到盡

5-10%手續費真係好撚高

乜撚野value add, 你慳時間所以比貴啲
聽完我屋企隻狗都忍唔住笑

收$10=1張

如果唔請人賣飛全部網上訂位唔收service charge 都賺多過請兩件廢物啦

仲要現場俾信用卡有9折

岩 一張都十蚊 推乜撚普及 唔好同我講電子貨幣都要維持生計阿
收多舊錢掠水 注定唔得啦

係銀行收再轉嫁俾顧客

有啲情況係某啲戲只有好少戲院會上，而嗰啲戲院你搭得車過去買嗰張飛都夠俾兩張飛嘅手續費（未計time cost），所以焗俾

雖然我都係諗極都唔明點解要收手續費

其實上網買完飛，要拎埋張卡去部機碌先出飛都已經夠麻煩
日本set個pw用個code就拎到飛

用ATM攞錢轉帳 方便左所以要加錢

上網book機票酒店 方便左所以要加錢

上網買股票 方便左所以要加錢

諸多藉口不求進步

現場買飛點解又唔收多幾蚊 ？
一定係銀行唔抵得你可以上網買

同時6個人買飛個service charge =一個賣飛既一個鐘人工，上網賣飛當你一分鐘，但你同時”serve” 緊6個客，賣人手一分鐘得一個，網絡買飛呢d sunk cost 黎，無可避免，愈多人買愈多人分擔成本，每張飛service cost 愈低，賺得愈多，人手賣飛速度有限制計時薪，多人排隊要請多個人，除非請著個殘廢否則賣幾多張飛個cost 都係冇乜點變

同樣價錢下賺多左仲要賺多筆 ？

除左掠水之外，應該因為上網用信用卡買野，信用咭公司要收手續費，個fee戲院食唔想食，唯有畀消費者自己食

信用卡公屍食左幾%錢
戲院咪加價補番數

消委會表示，根據發卡公司指引，市民用信用卡簽賬，商戶不可收手續費，亦不可設定最低簽賬額。

消委會向三間信用卡機構查詢，證實收取手續費或設定最低簽賬額的商戶，違反了有關指引，消費者若發現有商戶違反指引，應向發卡機構舉報。

明明用epayment幫你買飛係慳左你個前台cost
變相要我比多D
我一直都諗唔明

好撚心你一係中一係英啦
咩係valued added?

戲院要交租交電費出糧 又唔見佢整多幾個附加費

你張戲飛咪已經包埋
你唔係以為戲院公司自己私底下比筆數呀
咪又係票房收益扣

戲飛係收10蚊定10%,總之都係好撚貴

呢樣服務俾到場次座位資訊你再加令你省卻特登出去買飛既時間成本，顧客賺左呢兩野唔通仲俾同價你?

再者需求定律，加左價你都會黎買，點解唔加?

所以次次都五分鐘前去買飛
上網要手續費真係戇鳩

睇大片又想早睇唔早啲上網買係買唔撚到

呢個post奴性重到

各位真係好有大公司高層嘅風範

呢到好多奴才,又要出動林語堂

中國就有這麼一群奇怪的人，本身是最底階層，利益每天都在被損害，卻具有統治階級的意識。在動物世界裡找這麼弱智的東西，都幾乎不可能。

請人收銀係成本 信用卡手續費都係成本
點解要我額外比

現場買飛不論現金同信用卡都係一樣價錢 又點解釋

佢夠慳左人工 你收cash 又要人手點又要搵人去入銀行 人工都慳唔少啦

以前七仔雪糕 2蚊
之後佢出少糖 2.5
我都想問點解少糖反而成本高d?

建議戲院整埋拍賣系統
靚位大家鬥bid

竟然仲未有人衝入黎話係香港做it慘過食屎

平時imax都已經要$180一張飛
兩個人睇既話姐係兩舊水一張

呢到老闆時間好寶貴,每秒幾百萬上落

因為佢成本高左
要分條line出嚟整少糖

Winwin雙贏既野係香港係冇得平手離場
因為香港啲商家就係要賺到盡

真係抵香港人硬食D垃圾大公司既服務
全部比人壓逼緊重會幫奴隸主諗藉口

咁歐美個D上網買戲飛都要手續費既

簡單講你愈想要既野佢愈要收貴你
呢個世界好多野既價值都同成本無關

真係on99 我慳左時間關戲院撚事 係咪我去機場睇佢退返車錢，時間補償俾我？唔係

佢慳左人工，支出細左已經賺多左，同時我方便左，明明雙贏點解我仲要俾更多

讀屎片就乖乖地柄埋一二邊去讀，唔好出嚟獻世

地產商都係想平手離場

p.s. 呢d樓盤無得賺，搞手只求打個和，大家開開心心玩返晚。

btw 同院線冇得買其他戲院場次已經夠fail
反正門市賣完個d位都會即時link上online 比人睇
同埋都只係做緊賣入場卷依個動作

駁吾刀！

記得聽過真係銀行收
只係有啲商户肯幫你俾charge
咁就唔收
外國好多都肯
只係香港

大陸係想改變d人習慣去
以前係個個等上網睇
去戲院睇戲上網買方便又平左先吸引到人去

票房買飛咪一樣係戲院食fee

visa嗰D商要交月費

咩信用卡銀行收手續費 收成 6~10%

呢啲手續費冇得賺，搞手都係俾銀行，大家都係開開心心快啲睇到戲係咪？

10%手續費仲好過去搶

一張收10蚊手續費
一張飛 90 ~ 150 (平均）（imax 個d 計落手續費再平dd 5%左右）

咁又係，如果佢收兩三蚊可能就冇人會嘈，而家講緊成8-10蚊

因為你打緊親身排隊嘅人尖

咁你去counter 買唔撚洗收咩，咪一樣要俾，做乜上網買要幫佢俾埋

本人都覺得此措施非常硬膠

依個係唯一合理少少嘅解釋，但都係收得太貴
鬼叫香港人口密度咁高仲要個個畀得起錢睇咩

百老匯用gift card上網買都要收手續費
關銀行咩事

網上個system係cityline整嘅
逐張飛計charge
戲院想賺到盡唔幫你出呢筆錢
就要消費者硬食

買games都係啦，ps download版仲貴過實體版 明明唔使印碟唔使印說明書唔使派比舖頭，反而貴咗

下，上網買不嬲平or 正價喎

可能唔係用ps online store 同 藍店 比較

時間耐咗/有sale就平
新game就一定貴過實體咁滯

Ps好撚on9出面買實體三百幾，online買400幾500

其實有所謂嘅官方定貨

打咩撚野尖
咁撚弱智既解釋都講得出

你去ATM拎錢
排隊既公公婆婆都俾你打緊尖?

因為遊戲發行商需要實體店幫佢做promote
所以實體店要求數位版唔可以平過實體版
唔係啲玩家走晒去買數位版實體店等執笠
香港嘅PC遊戲店就係一個好例子

雖然PC game都證明咗其實一隻game冇實體店幫手promote一樣可以大賣

你完全唔明人地講咩野。

1. 唔係銀行收,係visa/master經銀行收. 唔收charge佢地賺乜?
2. visa/master都規定商戶不得將手續費轉嫁比消費者. 收既根本就違規
3. 果個係「商戶手續費」, 商戶係應該自己比. 「幫我俾」咁多謝呀?

UA就係，AMC同百記IFC收10蚊，嘉禾未幫襯過唔清楚

現場碌唔洗收你又點睇 你有冇出過街?

係出面實體店做promo ，官方價一定係網上面個價，但同時網上價唔會炒起

5毛邊有入息證明申請信用卡

你親身去買間戲院咪一樣要俾visa master 手續費

我唸貴在於:
你即時睇到vacancy,
仲唔洗等前面既PK揀好耐,
唔怕walk in 去到先無位/無靚位

貴左幾%, 同另一半去 / 你要溝女既都照比架啦....

同朋友就walk in la

因為其他人都肯比

自由市場

唔順氣咁咪唔好買罷去戲院囉，香港人冇撚用，日本可以搞到m記低頭，香港m記用fuck起肉都個個仆住去食，自己冇骨氣唔反抗抵畀人禁住搶

aeon

佢夠慳左人工，仲要唔止慳賣飛果個，仲慳埋之後對數、入錢等等人工 請少2-3個人，如果全上網訂的話起碼可以請少5-7個人

睇下上面幾多戲院老細先啦

就好似UA 星級會員咁
有果張卡可以唔洗排隊 打尖直接買
張卡貴過普通會員就係因為呢個原因
當然優惠都唔同啦 但人一聽到
可以係最覺得浪費時間/趕時間既地方有得益
就會覺得係gain ， 但其實就中左圈套
好多人係買戲飛果時覺得好慢
又或者當你想買一場5分鐘後開既戲
而前面既人反而買緊下星期既戲仲要慢慢等位
心急如焚既你就會知道你下次需要上網買
因為親身去買飛 除非戲院係你樓下
否則你係500%唔會因爲驚到時冇位而去買左先
所以你選擇上網買 你又唔會覺得比多15蚊貴
因為你唔洗出門口 唔洗搭車出去買
唔洗排隊 以為自己有得益
所以 咪搞成咁囉
其實全世界既人諗法一樣 只係香港要收多你錢

最撚仆街係每一張飛收錢

明要你畀錢 你畀唔畀

成班傻鳩亂拋書包 重要係為左維護商家

唔俾

香港真係多戲院老細

所以鄰國啲人喺網上買戲飛係平好多

其實任何解釋都唔會解釋到
全世界戲院都係上網買會有折
包括美國大陸
係香港仲要另外收錢
唔通香港唔係地球入面？

如果果d 咩你唔駛親身去所以省左時間車錢
外國就唔會省油錢時間？

所以除左牛唔飲水
真係諗唔到咩原因

我覺得係收得太貴 差唔多成10%

以前覺得唔使排隊果啲手續費比你賺，而家連取票機都cut埋要去排隊攞飛

真掠水

on9 DL係賣正價，即係官方定價
GAME鋪自己賣平過正價係佢自己事，關DL版乜春事

因為你慳咗時間專登去買

我成本貴定平你理撚得我

事實係大把人照俾
有人俾佢就夠膽收架啦
你想正價就去排隊 佢根本唔在乎

咩類比，一個場次座位有限，但我atm會唔會拎埋人地嘅錢？

真心唔撚柒明

真係唔知邊個弱智

E banking行嘅體制根本唔同

好簡單一個問題，你就明。
係地下執到粒價值十萬的鑽石，你取得成本接近零，你會放幾多錢？

從來定價唔係睇成本，係睇價值。

認同
打尖根本係弱智既推論
幾時香港變左一個一元世界

我另一方法去完成事情
而呢種方法係戲院推出
我就變左打尖罪人 跟住要罰錢?
連登低質唔係講笑

標題咁on9都咁多正評
你親身去戲院用卡洗唔洗手續費？
而家你比手續費係因為你唔洗親身去 一早揀到靚位

但你e banking係咪同人爭位？
你買飛，一場就得咁多位
我 ebanking又好 walk in 又好，唔會同人有任何衝突而係parallel，而walk in處理文件嘅手續的確比e banking繁複，收charge係合理嘅事

兩樣嘢成個algorithm 除咗有上網方法依樣嘢根本係唔同

唔知你地仲有乜好嘈，乜撚野打尖成本系統完全唔關事

即係你想講我依家book位即刻入座係打緊依家排隊walk in嘅人隊？
如果可以咁booking就好啦

根本講個pt未討論已經會畀人屌柒，邊度有討論氣氛

連登仔水準低下

價值差別係人都知，但無咩好討論

小毒撚落老M食飯未BOOK過位唔好怪佢

有D ON9真係好撚反智
係咁幫D吸血銀行講說話

你嘅前設係所有人都有信用卡同智能電話

討論因由=/=幫商家講說話

凍飲 d冰都唔值3蚊啦

個8蚊 根本同凍飲加錢一樣道理
都唔知有乜好嘈

有人想討論集思廣益，有人想拎優越感啫

然而絕大部份餐廳同電腦商場都會
講到明收手續費, 完全唔撚驚
細膽d既就「$10, EPS/現金特價$9」 你都係吹佢唔漲
至於最低消費額, 其實我都唔明點解要set

但你有無諗下
第二個情況嘅出現正正係霸哂想walk in買嘅人，成個timeslot畀你地上網快n倍嘅速度搶飛
除非有timeslot係設計畀e payment only啦，否則打尖問題一定存在

呢D叫明搶

淨係講on9依啲字眼說當人地錯，幼稚

通常SET 最低消費額係餐廳，佢心諗屌又要俾發卡公司扣錢又要俾你簽
簽完又無貼示(俾CASH 通常都有$1-2)又多手續，仲要消費唔多，所以
咪SET囉，你食返幾舊水俾你用信用卡條氣都順D，$10 $8心諗彩你都傻。

簡單啲講，兩個付款方式，同一場次，其中一種可以係任何戲院以外嘅地方都可以買飛，另外一種係親身到戲院買飛
咁樣無打尖問題？

自己嘅時間金錢就有價值
人地就要因為咁一定要去其他場次
犀利

你嘅思路由頭到尾都係商方，其他觀眾都係狗黎

其實全世界都可以用，無信用卡都可以叫人地幫手買，根本就係D仆街公司
覺得用信用卡果班友有著數WOO(總有人親身買)，先巧立名目收多d錢去補
返俾信用卡筆錢(甚至更多)。

咁樣就係前設咗會有「人」幫手買

我真係第一次聽因為有2種付款/報名方法所以其中一個方法叫打尖

每筆交易收10蚊都講得過去
但係佢on9到每位收10蚊

同樣道理香港唱k一樣咁戇鳩 係計人頭而唔係計房價

又一隻弱智
唔講以為網上買票係特權

得上流人士先可以 普通人就唔得

屌你老母 你係咪先天腦殘 唔識上網?

可能唔洗比手續費當補償

價錢呢啲嘢從來都只係講demand and supply 無話合唔合理
如果完全無人用你估佢地仲會繼續收?

係咪掉轉左啊
你用個打尖理論去justify商家收手續費, 網上買既觀眾就要比多, 排隊既又唔見得有so, 最後fat fat既係商家, 你先係為商家講說話

有人用炒價接貨就代表合理既咩
家下咪就係傾緊個收費係咪有問題

係有問題架
So?

0成本咁濟 why not?

根據前面有巴打話網上系統係citylink整,
每張過數要收手續費, 戲院轉嫁消費者,
呢個原因都合理,
如果戲院老闆或者marketing 班人睇到呢個post,
係時侯研究下如果降低手續費,
會唔會吸引更多人睇戲, 令大數圍返起可以賺更多

講撚到上網買飛既人有錯咁
用得打尖黎比喻姐係果d手續費係罰款呀?

咁講法你唔洗討論 出返去啦

熱門嗰啲戲如果你去到先買可能會比人霸哂啲靚位

早買早享受

你box office碌卡咪又係收
但冇手續費

不如就咁講
除左香港 仲有咩地方
上網用信用卡買飛要收手續費？

付款制度一開始就有問題，補償有乜用，平幾十會代替到失去嘅時間？

係良心譴責 ，而戲院要負更大負責，去縱容依種行為

網上購戲票手續費高
最高佔票價近兩成 貴過星洲台灣

有d舊,07年既資料,但果陣已經話貴過其他地方
網上購戲票手續費比較
地區：新加坡
戲院商： Cathay
手續費（折合港幣）：2.5元

地區：新加坡
戲院商： Eng Wah
手續費（折合港幣）：5元

地區：新加坡
戲院商： Golden Village
手續費（折合港幣）：5元

地區：台北
戲院商：華納威秀影城
手續費（折合港幣）：4.7元

地區：台北
戲院商：喜滿客京華影城
手續費（折合港幣）：4.7元

地區：台北
戲院商：美麗華影城
手續費（折合港幣）：4.7元

地區：香港
戲院商： UA
手續費（折合港幣）：5元-10元

地區：香港
戲院商：百老匯
手續費（折合港幣）：6元

地區：香港
戲院商：嘉禾
手續費（折合港幣）：6元

我真係諗唔到有咩地方可以同樣大細嘅城市放7百幾萬人，外國啲戲院大撚到，而香港人睇戲嘅空間一直都係好細

痴撚線, 果然樓主個標題開得好
連上網買飛都可以講到係打人尖搞到人地曬左時間

佢肯硬食部份手續費已經得啦 啲票價平咗實多啲人去睇，依家香港想買張靚少少嘅位難到仆街，莫講有無啱嘅時間

無錯, 我覺得老闆或者marketing班人要改革下,
會唔會可以整自己既system,
或者揾其他公司既system

不嬲電子支付最大阻力都係商家

打尖論根本站唔住腳
面前有兩條隊 一條長一條短 排少人啲果條就係打尖?
明明大家都有權排短啲果條 幾時變左做特權?

google講過因為香港人係數碼化應用方面其實好撚落後
二黎政府完全無支援過依方面產業 人地馬雲都識整個天使基金資助下創新
李嘉誠果班吸血鬼.........

上面D打尖撚Value Added,
我強烈建議唔好盲目將書本既Econ理論應用係生意上邊

電子商食左差價搶用戶人數

你地想快，爭到靚位，付出多啲好合理，而walk in買嘅就正常價，咁有咩問題，回饋體制根本唔需要，因為根本無理由同院方爭論咩原因令其他人無得係依個場次睇
依個就係灰色地帶

其實香港個社會進步最大阻力係人
類似故事八達通增值都拗左好多ROUND, 學生唔夠秤冇信用卡都算, 成人都唔去搞自動增值, 然後就屌八達通增值要落街好麻煩

明明人人都可以選擇快捷, 係有d人自己唔進步然後怪科技
今日呢個上網買=打尖真係極致

你要做比較就要雙方都有同等嘅物資去行兩個唔同但相連嘅系統

有信用卡都唔一定想上網買啦
如果一個社會就係會有差異極大嘅人，個系統唔分開排，混埋一舊，咪好似男女考制合拼咁囉

笑左 讀econ上腦?
邊個爭到靚位關佢地咩事?
根本佢地個模式叫"空手套白狼"

香港有enjoy card，圖書館同地鐵站都有網上，做乜講到上網同信用卡/ debit card 好似特權咁打尖 咁我網上check in 揀位又係咪打機場排隊果d尖 成個concept 錯撚到呢

外國網上買係仲平左 香港地買張戲飛都排到仆街 網上買又一張一張咁計你手續費 真係痴撚線 咩都要賺盡

通頂買飛睇戲 演唱會咩

付出相對，公平與公義之論

有班人唔想就佢地自己既事啦, 又唔係佢地被迫唔能夠用

姐係有個方便既方法自己唔揀, 係要親身既, 呢D case唯一講得通只係佢地咁啱路過戲院, 如果唔係就自己選擇啦

可以買同一場次叫唔同隊？咁點叫同一條

除撚左新光d大戲廢老要排通宵真係未見過有人因為睇戲而排通宵

香港無網絡封鎖
所有人都有機會上網訂票
而信用卡人人都有權利去申請

所有人都有權參加訂票
點解你會有唔公平既結論?

因為唔洗一早撲去買飛霸靚位lor
試下不設劃位仲有冇人上網買

出過國未 不設劃位都大把人網上買架

佢冇慳到錢 明明佢好我好既野要我俾extra 根本唔make sense

我未讀過econ 純粹係諗公義問題

咁不如講埋18歲前投唔到票, 拎唔到車牌, 乜乜柒柒

公義? 成件事商家通殺贏三家呀公義

其實手續費唔係戲院收
有時d 19客退錢係退唔到手續費比佢地
利申:做戲院

你覺得無唔代表無
係外人眼中就乜都係錢

根本個topic就係講香港要推廣電仔化交易 但係班大商家就要食撚到盡
之後無啦啦又講乜春打尖論 供求定律
仲吹撚到良心譴責 你不如話李嘉誠起發水樓受到良心譴責 所以賣貴啲?
好老實賣費果班理得你張戲飛點得返黎
不如好似上面果條友咁講"食硬你 吹咩?"

講撚到好似我係講買飛個個仆街咁
制度仆制就梗係屌梗商家啦

你比喻上網買飛果個打尖呀, 仲想點spin呀?

我用槍指住佢個頭

公乜撚野義，我讀political science ，成日掂到social justice，你同我講公義 ？ 如果so called 打尖（我唔同意呢個case 適用）要收貴d即係商家利用左排慢隊果d人既時間作為商品賣俾d唔想排隊但肯俾多d錢既人，咁樣都只係商家無本生利既方法之一，即係排慢隊既人幫佢搵錢之餘又收唔到回佣，你話咁樣叫公義？你個腦裝屎嫁

你衝入黎幫商家辯論

英國好多都收一鎊. 同香港差唔多
只係有時好advance 早好多訂先會唔收

根本最後個pool都係一樣
大家都用同一個system
又唔係優先訂飛
點樣唔公平

明明商家通殺謀取暴利咁都話公義

情願比貴D都唔要用電子支付比人MON 住你啦下話?醒少少啦
用錢買到privacy
你都唔買?
傻仔

有冇諗過連拎戲飛呢步都可以跳過埋，我上網買左飛，佢應該要即時gen一張虛擬飛俾我，上面有bar code，我拎住個電話入場俾個職員用scanner掃描我個手機mon就得

萬一我突然有事唔得閒睇戲，只要嚮電話forward張飛俾朋友睇就得，根本唔駛約出黎交收

你講緊乜撚野呀，你上網碌卡咪電子付款囉

係可以呀，張飛係QR code 嘟手機入場，機場都有electronic boarding pass，魚翅個app 都有

個個取態唔同姐 用得就預左 無謂企高地笑鳩人
你用唔用google facebook八達通 信用卡先?
美國反大財團果班德州痴線佬咪一樣笑鳩你比佢地監視緊

唔講以為邊個世界知名人士
講到個平凡路人既privacy咁值錢要有人走去監視你

其實好多野都有呢個e-ticket 既功能, 個社會/政府/商界不思進取, 結果搞到連人既思維都係咁, 利用科技既人係「打尖」都講得出

應該係小學雞冇credit card

MCL 可以啊
入場scan QR code

講到尾咪因爲戲院市場壟斷晒，幾個老細夾埋一齊收

戲院呢啲規模
人力係平過系統好多

佢純粹將系統開發同維護成本打咗入去

好多行業呢啲成本會攤分晒喺唔同產品同渠道
好似簽卡就擺明要俾人食2%
但比起選擇簽卡+2%更多係滲晒落價錢牌
無論簽卡定俾cash都一同攤分

唯獨是價格競爭激烈嘅行業
因為唔想影響其他渠道嘅競爭力
就選擇只向指定客戶收費

但當然
間間加$8唔通間間個系統成本一樣咩
當中梗有啲不成文行規默認協商喺度

至於如果話唔收呢筆錢
係咪可以帶來更多客戶同收益呢
我就唔肯定
但以我自己作為觀眾嚟睇
我首先係揀戲，然後時間，地點，環境，最後價錢，再後先可能係果啲附加費

點解普通人唔會被監視 big brother之下所有人都會 而家重點係 點解冇得選擇 用定唔用電子支付 想用咪用唔想用咪唔用囉

最癲係有人出黎反思呢個壟斷, 有兩條傻鳩

1. 係咁嫁啦, so?

2. 咁你打左其他人尖, 咁商家咪收你貴d行公義

真係應該笑到今晚訓唔著

樓上護航個堆做乜野

你上網訂機票酒店定walk in平d

call的無85仲收貴你幾%你又肯唔肯？

仲有商家受到良心譴責 所以要收貴啲
痴媽根 搵緊人笨柒仲講到執行正義
買過一次8個人比佢收左80蚊咁唔通我打左8次尖呀?
試試過一次以後唔撚上網買

冇競爭就係咁，班商家佬背後夾好晒，所以依家已經好少喺香港睇戲

所以香港it賤過狗唔係無原因

其實大家矛頭應該係要針對銀行
而唔係戲院

屌你上次佢scan完同個我大佬個名倒轉左
搞到要印返張實體boarding pass

香港銀行業真係最仆街既一個行業
科技冇-> 搞到近年先可以inter-bank transfer/ Payme, Fingerprint入E-banking
又要賺能到盡

佢收您都照買架啦
您係老細您都揀收啦

抵你做港奴

駁唔到

原因：港🐷

無計
硬食

有啲鋪頭有時會話買滿幾錢先可以碌visa/master，咁樣佢地有無問題

Ps: 好多細鋪成日話買滿$150/$200up先比碌卡

你畀cash就現兜兜過佢手, 但碌卡信用卡公司唔係即時過數畀佢

佢可以唔俾你用，但俾你用就唔可以收charge(好似係)

你正正式式收附加費，啲客咪唔想用卡囉，所以卡公司先「唔畀」商戶咁做
另一種可行做法係標價計埋用卡嘅成本，但用現金就畀額外折扣

咁一次買幾張係收一張定逐張收？

上面話奴性話題

但喺香港 請緊創新嘢果時 好多都同人力資源問題或取代人力掛勾咗 呢個思想先係奴性呀

一句說話：
「唔買唔該過主，唔好阻撚住哂！」
此句適用在 Internet. - This is Hong Kong (人傻、錢多、速來!)

因為依到係香港